我係00後中學生，我想絕食明志

親愛的父母親

第一句要說的，非常抱歉，這幾天令你倆老擔心了。

可是我必須澄清，我並沒有做壞事，而是跟在人群的腳步下，帶領著香港往民主的方向出發了。這路是多麼的和平而使人嚮往啊！

記得曾看過一篇大學生寫的文章，裏頭第一句寫著「在陽光燦爛的五月裏，我們絕食了。」我當下的反應，是憤怒的，極度憤怒。從小獲得──「身體髮膚，受之父母，不敢毀傷，孝之始也。 」的教育，不禁想著，這些讀過大學的人，為何如此不孝？

這兩星期，香港天氣的不穩定，猶如社會的亂。天公先是不作美，哭得嚎天動地，卻無阻同路人遊行之心。近日則是稍等晚時人漸少才落得幾滴淚，但我昨晚卻與花曬一同捂著嘴巴，哭盡了這近日，天所忍著的淚。

在這樣旁無家人的陪伴下走了幾天，街上的大學生們，總問我餓不餓、渴不渴。有時拿著朱古力，有時拿著麵包，也有時想為我買可樂，我就只得一副害羞與沉默的神情搖頭回應，可是我越來越信任這街上的人了，所以用盡百分百的綿力去幫忙。我不明白為何這樣和平的道路上，電視新聞所寫的與我親眼目睹的卻截然不同，警察的所作為亦與我自小所認識的警察有所不同。像我這般身嬌肉貴的孩子，初次如此連續多天帶著精疲力竭又飢餓的身軀回家，身穿黑衣、揹著背包，帶著徬徨的心回來。每晚輾轉難眠地反思著，留守的人們還好嗎？我在做什麼壞事嗎？我們這麼多的人，哭著罵著，說著和、理、非以示訴求，真的是在做壞事嗎？經歷612後，我無法不將自己的處境與當年八九六四作比較，因街上實在太和平了。發生六四的前多天，學生唱著歌，發起著絕食，叫著口號一同抗爭，歷史就像是一一浮現眼前。

你問我，你不害怕嗎？不，我怕得很啊，但我必須走出來，因香港是我的家。我必須為著家中但求安穩的人而走出來，為著年幼無知的下一代而走出來，為著香港的民主道路而走出來。我求著社會長遠的安穩，我求著下一代的將來，我求著香港所有人都能獲得生而平等、自由的價值，而走了出來。我柔嫩的肩膀，儘管瘦削，但我已可承擔這千斤擔子，但求能喚醒旁人之甦醒。如今，歷經三十年，又是六月飛霜的道路上，中信橋上有不少人為著這豐衣足食的社會飽受飢餓煎熬，選擇以和平，卻與生命對著幹的手段──絕食，為這樣不公的社會抗爭。

終究今天，今天的香港，居然逼使得像我這般的中學生無法安穩讀書，青年人為著社會而墮下，百萬人上街只得官員不屑一顧的嘴臉。這樣的社會，真的能使人好好地活下去嗎？在不公的制度下，學校不斷暗暗灌輸政治意識，滿口不得使政治帶入校門的笑話中，我只見得大人們顧著自己的自私，像是權位，像是金錢，浪費著我們寶貴的黃金歲月，逼得我們為考試而埋頭讀書，以專心讀書以作藉口使我們不得對社會有關心的機會。我，不是扯線公仔啊！我，有屬於自己的意識！我，有掌握生命的主權！我，是未夠成熟但可為自己負責的人啊！正如你們其實亦並不成熟，你們帶著許多的私慾，是那般的狂妄自大，我們學生是能一一辨分的。所謂「身教先於言教」，在這樣需要年輕人的時代，我仍要埋頭考試嗎？

生於亂世，每人都有責任站出來，只要每人多做少少，為他人多想少少，香港終會得到平靜與安穩，但現今，並非享受生活的時候。在被官員玩弄感情的失望下，在二百萬人上街的和平下，在嬰兒對我微笑的表情下，我終於想清楚了，我終於搞明白了，終於明白六四學生以示絕食的決心了，卻沒有想到，我居然需以這樣的行動以示我對香港的愛。在我正當最美好的年齡，我不想死去，我想好好的活下去，但社會不允許我躲起來。

往絕食的路走，乃是不得不為之。

我願你們明解我們的心，我是多麼的不情願，但是為何社會要逼使得我們如此？政府並非我們的母親，政府是人民的政府。官員是為人民服務的官員，官員拿著的金錢，乃是包含著血、汗、淚，是屬於人民的金錢。為何有人能貓哭老鼠地將政府與人民之關係，以母與子作為比較？何以道出如此大逆不道之狂言？喫著人血饅頭，只顧著保障自己而欺騙大眾的官員，生活可過得安康嗎？

爸爸媽媽，在我挨餓的時候，請不要悲傷，我是你們親愛的孩子，我相信香港會有轉變，這是我最表達孝義的方式，這是我唯一可保護你們的辦法。叔叔姨姨們，請不要難過，在我們告別的時候，請認得我們每一張站出來的臉，為我們的努力而更好地活著。請你們要謹記，我們追求的並不是死亡，我們從不是想追求死亡。我們想要的是香港有民主及自由，我們想要的是香港有平等與公義。

2019年6月21日 3時正 明日大嶼撥款申請討論
2019年6月26日 恢復《國歌法》二讀辯論

他們曾說過：「民主不是幾個人的事情，民主事業也絕不是一代能夠完成的。」

呼籲各中、大學生，於六月十八日凌晨零時零分開始絕食、默言，我們六月十九日正午十二時逐漸和平地坐在立法會及政府總部附近，掛著絕食牌，倚著對方，開著雨傘，喝著清水與葡萄糖，絕食至特首親自現身交代近日撤回《逃犯條例修訂草案》之事宜，與台灣相議一次性移交之事宜，收回「暴動」的定性，釋放所有近日遊行被捕人士，正式立法規管及限制警察使用高規格武器，違者要負刑事責任。

六四學生絕食書尾段寫道：
「在生與死之間，我們想看看，政府的臉孔──是答覆、不理睬、還是鎮壓？
在生與死之間，我們想看看，人民的表情──我們想喚醒那不曾流逝的獅子山精神。
人將去矣，其言也善；鳥將去矣，其鳴也哀。
別了，同仁，保重！死者和生者一樣的忠誠。」

這行動沒有大會，沒有發言人只有群眾，因我們每人都有責任。請帶同你們的口罩，身穿黑衣，不接受任何採訪，保持沉默與冷靜，直至特首現身於眼前，讓記者朋友，一一記載，化作歷史。不被捕、不受傷為我們的基本原則，謹記我們必須同心，保護著身旁的每一人，不受到政府的鎮壓及清算。

香港的世世代代，請一同守護我們的家人，一同守著我們的家園。

（代po)

唔好 無用 唔值得
垃圾港共政府同林奠只會當你笑話
你估佢真係你老母會關心你？

手足留翻啲力上前線/唱歌絕食真係淨係對父母有用，政府彩你都傻

絕食真係冇撚用 真係唔驚既 操FIT自己做前線好過

絕食只係對你阿媽有用

絶食=幫人打少個=on99

幫推，希望樓主見到，放棄絕食

我唔會阻你，畢竟兄弟爬山，各自努力

但有人以死明志政府都係唔理，其實絕食個效益不大，如果你可以幫手做文宣，做物資或者留番啲力同人講發生咩事，叫佢地出黎，我相信會好幫到手

絕食真係無撚用，如果命都唔要你不如去拉埋人地去見上帝。

屌你玩膠，又block一件

無玩膠，你自己上612睇，有人不停叫代post

明明我最低一行寫埋（代po）
咁都話我？

64 國教都說明係on9

你噤叻寫中文，你不如比心機記底件事。
你唔出名，絕食係無人會有興趣，別浪費時間了。

你有心就可以有心就好

咪戇鳩啦，林鄭食住牛扒笑鳩你傻仔呀

唔好啊後生仔香港仲好需要你地，知唔知啊你地係未來既主人翁，千祈千祈唔好以命相博

唔好學埋何式凝班戇鳩左膠啲衰野

絕食係打少個無人會理你架

香港絕食只會餓死,例子你睇5年前雨傘運動就知
當時可能係重讀緊小學,你班師兄姐已經做過冇用啦
留返力氣同佢鬥好過

唔好咁戇鳩
絕食無人會可憐你
除咗你老豆老母